[盡量多圖]14日四國山陽之旅Part 1 - 四國篇

其實呢個Trip係一年前去既Grad Trip, 最近再睇返d相，D回憶返返黎，突然有衝想寫返篇遊記，記錄返自己呢個Grad Trip。

四國呢個神秘既地方係自己一路以黎最想去既地方之一，所以就趁上年sem break果陣自己一個連埋山陽地區去左14日，當係俾自己畢業前有一個好回憶。

成個行程日期係19/05/2016 – 02/06/2016，大致分為四國篇同山陽篇，今次就寫住四國篇，有時間又有心機既話先再寫山陽篇。

不過要戴返個頭盔先
因為當日去既時候冇諗過會寫遊記，所以有好多資訊性既野我都冇影低同冇記錄到 (例如車飛, 餐廳名, 酒店名等等)，同埋冇乜夜晚既相，因為日日都好累，成日好早就返左酒店休息，影低既相絕大部份都係風景同景點既相，希望大家唔會介意。另外我既行程係有好多鳩行既環節，而我睇返D相發覺我鳩行時好少影相，所以鳩行時一D難忘既時我會用文字表達，到係果句，希望大家唔會介意。

講下四國篇既行程先
Day 1: 香港(1400起飛) -> 廣島(日本時間1830左右到)
Day 2: 宮島一日遊 (有上彌山)
Day 3: 廣島坐船去松山 -> 松山城 -> 下灘睇日落
Day 4: 道後溫泉 -> 湯築城 -> 松山鳩行
Day 5: 松山 -> 宇和島城 -> 坐4個鐘火車到高知 (四國JR Pass Day 1)
Day 6: 大步危 -> 祖谷かずら橋 -> 祖谷溫泉 -> 返高知 (四國JR Pass Day 2)
Day 7: 高知城 -> 麵包超人博物館 -> 高知鳩行 (四國JR Pass Day 3)
Day 8: 高松城 -> 栗林公園 (四國JR Pass Day 4)
Day 9: 今治城 -> 丸龜城 -> 高松鳩行 (四國JR Pass Day 5)

今次用左旅程用5日既四國JR Pass，果時買好似9XXX Yen，而家好似要10000 Yen，個人黎講覺得幾抵玩，因為基本上可以見車就上(當然有例外)，坐多幾程特急都抵返晒。
另外係Plan四國遊既行程都好掙扎，因為張pass得5日，去唔晒丟想去既地區，所以最後忍痛放棄德島縣…. 唯有下次再去啦。(事後check返發現原來祖谷係屬德島縣，所都可以叫做踏足過晒四國四個縣既，唯有咁安慰下自己 )
另外你可能會問唔係四國遊架咩，點解會有日去左宮島?
咁係因為我好希望去宮島時係好天，所以Plan行程時決定旅程既開始都俾一日廣島，如果果日好天就去左宮島先，唔好天就等去完四國後返黎先再去，如果兩個時段都唔好天既就唯有認命。
好似講得太多廢話，事不宜遲，即刻開始DAY 1。

今次既trip雖然係去四國，但因為當時UO未有高松線，所以買左去廣島既來回機票。

BNO, 共享大英祖國榮譽。
特區護照? 不了。

機上景色，香港當日好好天，唔知廣島點呢?

6點幾左右到達廣島，天氣十分不錯!
然後坐一架機場巴士出返廣島站，車程大約45分鐘左右，抱歉我冇影到相。BTW, 呢程車係我全個Trip最辛苦既一程車，點解? 因為我果日落機之後好似有D水土不服，好頭暈加好想嘔，真係好驚自己會係架巴士度嘔。

去到廣島市區到成7點幾，拿拿林去酒店Check in放低行李。
今次住既地方係Capsule Hotel Cube Hiroshima, 一晚200幾蚊港紙。
環境仲要好乾淨，單丁一個去既話十分推介。
拎房既時候有段小插曲，個職員拎左我passport check完記錄之後話我book左女性專用果層 ，但我明明係book男性樓層，雞同鴨講左一輪之後最後好似加左500 yen就解決左件事。

住呢隻房，叫做有D私人空間既太空艙，我稱佢為高級太空艙。

Check in完之後就去食野，由於仲係好唔舒服既關係，求其入左間舖食左碗烏冬，冇記錯好似食唔晒。

跟住係酒店附近散左陣步就返去左沖涼訓覺，希望第二日會好返!

-Day 1 完-

Day 2
一早起身感覺良好，睇黎水土不服問題已解決。

天氣亦十分好 ，按照計劃去宮島一日遊。

講少少題外話，話說當時日本既7-11做緊一個promo (下圖)

就係買一件三文治加盒野菜汁就會送一張乃木坂46成員既生寫真，身為fans既我當然唔會放過呢個機會，所以基本上我成個trip既早餐都係三文治加野菜汁…….

入返正題，食完早年後就搭電車去宮島口再搭船入宮島

用左呢張一日pass。
抱歉我又冇影到所以上網搵左張圖代替。
呢張pass係包埋入宮島程船，而且上彌山程纜車有折，所以其實幾抵玩。

宮島口

沿路風景，唔知大家睇唔睇到個大鳥居

終於踏上我其中一個最想去既日本景點 -- 宮島
呢個景點咁出名相信大家都唔會陌生，當我第一次睇到海上大鳥居既相果陣我就同自己講我一定要親眼望到呢個景色，當真係可以去到既時候個感覺真係好正。

唔講咁多，去圖。

鹿呀!!

撚鹿中既妹妹仔

黎宮島旅行既小學生

傳說中既大鳥居，好天真係好正。

嚴島神社入口，要等到冇人先影根本無可能

當然唔少得食蠔

行左一個鐘左右就出發上彌山，基本上都係坐纜車上獅子岩再行30分鐘上去，當然亦可以唔搭纜車行上去 (好似要2個幾鐘)，而今次我係選擇搭纜車，因為天氣太熱。

行去纜車站中途經過消防局，純粹覺得D車好得意所以影低。

繼續行穿過一個公園仔再行多陣就到纜車站。

搭纜車時的風景都好正!

纜車既終點就係一個叫獅子岩既地方

獅子岩既景色

出發登頂，順便可以睇埋彌山既一D景點

傳說中唔會熄既火

Kuguri岩

行左九個字左右就到山頂

登頂，其實都幾輕鬆，係個太陽曬D

展望台遠眺廣島

全景圖

係山頂個展望台Hea左陣之後就搭纜車落返山了，點解?
因為潮退時間到了，即係代表我可以近距離欣賞宮島海上大鳥居!

好多人都落左去睇，近距離睇其實都幾震撼，因為真係好巨型，真係好想知以前D人係點起出黎。

正面好霸氣

近距離欣賞完之後就係宮島鳩行左一陣，去到6點左右就搭船去返廣島了。(而家好後悔點解唔睇埋日落先走)

有貓

返返去廣島之後，冇記錯就係求其食左D野之後就去左機舖打左陣機，夾左陣公仔就返左酒店。
呢日都行左好多路，所以好早訓左，準備聽日搭船去四國。

-Day 2完-

用 BNO 打飛機但係搭中資 UO 係咩玩法 ?

Btw 幾好睇所以都係正評左

其實只係想表達我唔想用特衰護照姐

留名跟進四國行程

巴打點解唔直飛高松

等HX有直航先去四國

八月尾去，支持

我又係八月尾去

留名支持

樓上係咪之前uo sale買落

嗰陣UO未有

而家做緊野，未有時間打Day 3
希望今晚出到Day 3
多謝大家花時間睇

留名
唔好爛尾

留明做參考

冇喇?

打緊day 3, 俾多少少時間我

我而家都plan緊四國行程，想搵來參考下姐

Day 3

呢日8點幾9點左右就起左身，慢慢食完個早餐之後就出發去廣島港準備搭船到松山。其實事前都search左好多入四國既方法，發覺廣島坐船落去係最方便，大家不妨考慮下。

廣島港可以搭路面電車直達，好方便。車程好似半個鐘左右，都好快。

早左少少到，去吹下海風。今日都好好天!

即將會坐既船

坐十點半班高速船船，遊客有得平，原本7100yen既船費變左3800 yen。
詳情可參考:[url]
[/url]

瀨戶內海既景色

大概一個鐘船程就到松山觀光港，正式踏足四國!

到步後隨即搭巴士出松山市區，呢度自己睇目的地所需既票價買返所需價錢既飛，我去JR松山站就係460 yen。

沿路風光，好鍾意民居。

好快就到JR松山站，去左酒店放低行李就求其去左附近食左個午餐，然後就出發去松山城。

搭電車到大街道站再行一段路仔就會到上松山城既纜車站

好鍾意松山既街道，好乾淨，好寧靜。

可惜係女子學校

Ropeway就係我要去既地方

上松山城有兩個方法，第一個係行上去，第二個係搭纜車上去。
而纜車亦有兩款

一款係呢隻普通既多人纜車

另一隻係呢款單人纜車，貪新鮮既我就緊係試呢款啦。

出發

都咪話唔高

到左之後要行多一段路先到天守

好快就行到上黎，四月櫻花季節黎會仲靚。

松山城係松山既地標，而且係日本十二個現存天守之一，鍾意行古城既我當然要入去睇下。
(題外話: 十二個現存天守有四個係係四國，好開心今次有幸去晒。)
入去要除鞋，木造既古城真係好正。

傳說中好斜既樓梯

其中既一D展品

天守閣望返出去既風景

係天守度hea左陣就離開，去返JR松山站，準備去我其中一個好期待既地方 – 下灘。

我都會去下灘 希望好天有得睇日落

點解要去下灘? 相信大家都聽過青春18呢樣野，而佢既其中一張宣傳海報就係用左下灘站，亦令呢個車站變左好多人要去朝聖既地方。而下灘站既日落亦十分出名，所以都冇唔去既理由吧。

青春18既海報

係松山站搭一個鐘左右JR就可以去到下灘，但四國既火車班次好疏，所以一定要準時。

坐呢架予讃線往八幡浜方向既車 (有冇鐵路迷知道呢架係咩型號既列車?)

沿路風景

一個鐘左右就到下灘，咁好天，當然要瘋狂影下相啦!

去相

吸返個印先

中途遇到伊予灘物語到站，好想坐呀!!!

坐左陣影左陣相都仲係5點鐘左右，距離日落仲有好長時間，所以決定周圍行下，順便睇下搵唔搵到傳說中既海中路軌。

又影下相

行左陣就去到呢個海中路軌

聽講係以前既人運野上陸地時用

仲有好多時間，坐左係呢度對住個海睇左陣書。簡直係成個trip最寫意既時間。

天色開始暗，準備返去下灘站睇日落。

無車既公路，好正

返到去已經坐左好多人，排排坐睇日落。

中途有一男一女全副裝備請晒攝影師咁影相，大家都好識做讓一邊俾佢地。

下灘既日落，可惜當日多雲，不過D雲彩都好靚。

自己幾滿意既兩張相 (獻醜了)

迫害毒撚

睇完日落七點幾就搭左車返松山，去左大街道求其入左間餐廳食飯。

呢度都有個小故事，話說間餐廳係一間小店黎，冇英文menu，唔識日文既我心諗今次仆街了，走又唔好意思咁。 就係呢個時候，坐我隔離果個人就用流利英文問我係咪香港人。原來佢係一個係日本做野既韓國人，英文好好。佢幫我落左單之後就開始同埋個老闆一齊吹水，個老闆好好奇點解會有個香港人自己黎松山玩 ，我同個老闆既對話就係靠個韓國人翻譯，成個場境其實幾好笑，但又幾溫暖，三個唔同國家既人素未謀面但又吹水吹左成餐飯，成個感覺好奇妙，所以好有印象。

食完飯之後鳩行左一陣就返左酒店休息。
大滿足的一日。

-Day 3 完-

巴打會去邊

得六日咋，除咗愛緩其他三個縣都去

我Day 4, 5都仲係愛媛
好想去德島

下灘真係好正

愛媛都多野睇，反而我會stay係德島兩晚
巴打今年再去過啦

d回憶出晒嚟 下灘個日落好靚

無敵大海景 希望影到D靚相

你上面有MAGIC HOURS

magic hour即係點
唔識影相

哇! 樓主篇遊記勾起好多以前單拖旅行既回憶

當年我都係獨遊廣島+四國，當然直情未有UO呢樣野出現，on99搭飛機去到關西機場然後搭新幹線去廣島，不過勁快個零鐘就到

我同樓主一樣係廣島港搭船去松山，高速船船程一個鐘，慢船船程兩個鐘但係價錢平一倍，我呢D死窮撚就緊係搭慢船

架船勁大架，明明可以容納到幾百人既船得十幾個人搭，可能主要係運貨用

不過個經歷真係一試難忘，一支公第一次單拖旅行，企係甲板上面望住海浪飛花，果種浪子feel應該到我死果日都唔會唔記得

巴打
當年既四國係咪好清靜
btw, 如果唔係遊客有平我諗我都會搭慢船
自己一個睇浪吹海風個feel真係好正

姐係個天粉紫粉紅咁 加埋夕陽 正

講到用特衰唔會俾人撚咁

唔係話挑剔.....
但14日只玩四國都玩唔哂啦

尾5日去邊？

係，所以都係揀黎玩

尾五日一日大阪，一日岡山，三日廣島

又冇喇 唔好好似未到戲玉喎

希望今晚出到day 4,5
原本諗住琴晚打，點知要ot

我唔會爛尾架

咪係，點解現任特首老公要做white trash既狗

Show Blocked User - 奸奸奸漢奸 <~死5毛

點解遊記post都有5毛

Day 4
終於黎到第四日，又戴返個頭盔先，其實Day 4呢日好平淡，而家諗返呢日除左去左兩個景點都似冇咩特別野做過咁。所以呢日都係盡量放下相就算。

呢日好似訓到十點左右自然醒，由於今日冇咩景點去，時間都好充裕，所以冇咩所謂啦。
食左少少野之後就去左坐松山市獨有既少爺列車去道後溫泉。

好耐之前睇相就已經俾佢吸引左，所以黎到點都要坐一次。

車既內籠

放多張架車既相

不過坐呢架少爺列車一次要800 yen，而且車程好短，十五分鐘左右就到道後溫泉，所以抵唔抵就見仁見智，我自己就覺得冇咩所謂啦，一場黎到。

大概十一點左右就去到道後溫泉，見時間尚旱又唔想咁早浸溫泉住，所以決定先去係隔離既湯築城跡行下。

基本上湯築城跡而家已經變左做一個公園咁，天守果D已經冇晒，不過就跟住築城時既設計復原左一D土壘，排水設備等等既野，對古城有興趣既話其實都值得一去既。

當時係夏天，一片綠悠悠。

公園入面都有個小小既觀景台，景色都幾好。
當日天氣都好好呢!

行完湯築城跡之後就去返道後溫泉商店街行。

當日係星期日，所以都幾多人。

之後求其入左一間拉麵店食左碗拉麵。

食完之後就去左道後溫泉本館浸溫泉。
道後溫泉本館建於1894年，係日本第一座被指定為國家重要文化財產既公共浴場。聽講千與千尋裡面既油屋就係以佢做原型。咁大有來頭，當然要黎試下啦。不過聽講而家做緊維修工程，要去既可能要等下。
係道後溫泉本館浸溫泉有幾個package俾你揀既，最貴果個就可以浸晒佢所有溫泉同埋有間獨立房俾你休息，限時1小時20分鐘。咁一場黎到，當然揀最貴啦，不過就盛惠1550 yen。
不過有得浸溫泉之餘仲可以有間房俾你浸完之後飲啖茶攤抖下，其實都幾爽!

浸完之後大概4點幾左右，其實今日plan好左既行程已經去晒，所以就去左間百貨公司鳩行，同埋因為之前買左張松山電車2日pass，有得免費坐間百貨公司既摩天輪，所以就過左去喇。

摩天輪望出去既景色，見到琴日去過既松山城。

鳩行完一輪之後就去食晚飯，今次既晚飯就去左當地都好出名既五志喜度食。

叫左個set同一杯生啤，係呢四日裡面最貴既一餐，不過真係好食既。

食完之後就慢慢行返酒店，結束左係松山悠閒既一日。
可能因為頭兩日太精彩，其實到Day 4都有D攰，呢日悠閒既一日正正幫自己叉到電，其實旅行好需要體力的，之後仲有好多日呀!!!

-Day 4 完-

山陽會玩邊到？

依家準備飛

我原本都想去五志喜食野 不過我唔太食魚 就作罷

有無坐吊車上松山城

另外想問五志喜洗唔洗排隊/排好耐先有得食?
我跟TABELOG 揀左D 3.5分左右既食 怕到時要排到嘔都未有得食

有上
可以睇返day 3

印象中好似唔洗點排隊

巴打飛四國？

5月去完四國已經深深咁愛上依個地方

下個月去四國LM

下灘日落真係冇得頂
巴打啲相好靚

打緊day 5, 晏少少應該出到
絕不爛尾

Day 5

黎到第五日，今日終於要離開愛媛縣，其實呢日既行程好簡單，就係先到宇和島，再un火車落高知。
今日9點左右就起左身，執好行李食D野就去JR松山站，準備搭10:14班特急火車去宇和島，今日亦都開始用張為期5日既四國JR pass，四國鐵道之旅正式開始。

早左少少到車站，去對面月台影下火車。

另一架岩岩埋站既火車

即將推出既新款觀光列車
一年後既今日已經推出左，大家去開既話可以試下搭。
詳細資料:
唔知有冇巴打已經搭過，我好想去搭呀

沿路風景

今日都仲係飲野菜汁

由於係坐特急，所以都好快到，一個鐘三個字左右。

宇和島站，好鄉下既感覺，正。

係宇和島站門口有隻牛既雕像同一個火車頭，都幾得意。

然後一路周圍行

宇和島市真係一個超級鄉下既地方，無論係街同商店街都可以完全冇人咁滯
不過對於鐘意靜既我黎講就超正。

行左陣見有D肚餓就去左食野，Plan行程既時候特登search左宇和島有咩野食，發現有一間餐廳係tabelog有成3.5X分，咁當然要去試下啦。
就係呢間ほづみ亭:

叫左個最貴既鲷魚飯set，2100 yen。
但我敢講，呢個set真係物超所值，呢餐lunch係成個trip最好食既一餐 (唔係話其他唔好食，但呢個真係超班。)
鲷魚連汁淋落D飯度，真係好食到癲，強烈推介。

食飽之後就出發去一個我好想去既景點，亦係我特登搵半日山長水遠都要黎呢度既原因 - 宇和島城。

我之前都提過日本十二個現存天守中，有四個係四國，第一個係早兩日去過既松山城，而第二個就係座落係呢個咁偏僻既地方既宇和島城。而鍾意行古城既我，當然唔會錯過啦。

出發

係JR宇和島站行15分鐘左右就會到登城口

由於宇和島係一座平山城，天守係山上面，所以要再行多15分鐘左右

好快就行到上天守

其實成個宇和島城既樣貌理應係咁樣，可惜因為廢城令同戰爭等原因，除左天守外所有建築物已經冇晒，得返天守孤令令係山上面，唔知點解有D傷感。

天守外既草地

天守閣望出去既風景，由於係山上面，所以都好開揚。

係宇和島城Hea左一陣之後就落返山，當時兩點左右，但我要搭去高知班火車要15:35先開，所以決定去附近既伊達博物館睇下啦...可惜...

殘念。

最後誤打誤撞底下去左一個叫天赦園既庭園度行

好普通既一個庭園仔，冇咩特別。

Hea到夠鐘就行返去車站，準備坐四個鐘火車。

成程車就係先由宇和島去窪川，再由窪川去高知。

而呢程長途火車最令人興奮既就係可以坐到予土線三兄弟既其中一架特別火車!

就係呢架扮新幹線既小朋友喇
予土線三兄弟資料:

車上面仲放左好多火車既模型

一如所料係冇乜人坐呢架車，始於太偏僻。

沿路風景，基本上都係一D農田。

坐左兩個鐘左右就到左窪川

然後再轉車，大約七點半左右就到高知。
到左高知之後第一件事就係去放低行李然後去食飯。

呢晚去左高知最出名既herome市場食飯。

食左個燒鰹魚定食，好正。
再食多份餃子加生啤，飽到癲。

然後就返左酒店睇電視，結束精彩既Day 5。

-Day 5 完-

Day 5後記: Day 5呢一日真係而家諗返起都覺得好正，坐成6個鐘火車﹑去左個好寧靜既鄉下地方玩半日，食左兩餐好好食既飯，天氣又好，簡直係精彩且完美既一日。

自推

我果陣七日 只係去左高松同松山
本身好想去貓島 但好似大浪唔開船
四國無渣車都真係幾唔方便

高知有無去麵包超人館

宇和島好似每年一度有個唔知咩祭之外 基本上係無人的

去咁多唔同地方咪要拖住個gip周圍走，咁樣好唔方便，你地點解決

我通常都會用JR站裡面既locker
我去宇和島果日就係用JR宇和島站個locker寄存個gip

咩祭
search下先

我都想去貓島，但係個行程度極都度唔掂
一日得兩班船，去既話就要放棄其他景點

有去麵包超人館

今治城搬去day 4
去完丸龜城過多度津去佐柳島

會唔會落四萬十

lm

原本諗住Day 7落四万十川踩單車
可惜天氣好差，最後轉左plan b

衰天氣係最大既敵人

去旅行天氣差真係想死

推

咪走數喎，過咗咁多日都唔update

早排壞左電腦以為無晒啲相，灰到癲之下連呢個post都冇入
但琴日突然用得返，即刻back up返啲相
預計今晚收工返去繼續打
先同咁多位有睇既巴打講聲sorry

唔緊要

差d無哂相咁灰
開得返就快d繼續唔好爛尾喇

Day 6

上回講到坐左半日火車之後終於去到高知，休息左一晚之後呢日好早就起左身，準備出發去大步危。

包括坂本龍馬在內既"高知三志士"銅像，位置正正在JR高知站出面。
當日天氣都好好呢!

JR高知站

當日就係搭呢班車去大步危

到達，站裡面有個祖谷藤橋既模型，一陣就會去見實物。

在大步危站望落去既大步危峽谷，D溪水好綠，好正。
準備落去搭觀光船近距離觀賞。

過去搭觀光船既地方個度有兩個方法: 1. 行30分鐘, 2. 搭巴士
咁我見時間尚早加上天氣好就當然行過去啦

沿住呢條路行

行到峽谷底就到
去到要先係個觀光中心買飛再上船，一次承惠1080 yen
詳情:

唔講咁多，去相

上船

近距離觀賞呢條翠綠既峽谷

觀光船全程大約30分鐘左右，落船之後就去返大步危站，準備搭巴士去祖谷。

巴士既時刻表，基本上一日得3班車 ，所以時間要計得好好好好好好準，唔係既話就

坐12:08分到大歩危駅前班車，坐到去總站かずら橋，就會去到其中一個景點 - 祖谷藤橋。

就係呢條橋
唔識死既我當然要去行下，不過首先要俾550 yen過橋費

沿路十分不安，企到上去先知原來中間個空隙好大，都幾恐怖下其實。

扶到實一實

橋底

一步一驚心下終於行完，其實有D呃錢feel，不過話晒文化財產，咁就算啦。

行完藤橋成身汗，做咩好?
當然就係去浸個溫泉沖個涼啦!

係祖谷藤橋附近(15分鐘左右腳程)有一間溫泉旅館，賣點就係有露天溫泉，住一晚我就俾唔起喇，不過佢勝在有日歸溫泉，1000 yen，咁當然要去浸啦。

個露天溫泉原來係山上面，要搭纜車上山

山頂景色

話說去到既時候有幾個中學生浸緊，一邊浸一邊吹水，好青春

等佢地走晒之後襯冇人影底眼前既景色，一個人望住呢個景浸溫泉都咪話唔正，可以話係全個trip最舒服既moment。

之後買左盒牛奶，坐左係張按摩椅度hea，爽到癲。
之後就落返酒店大堂準備走，check out既時候個reception姐姐問我係邊度人，我答Hong Kong，之後佢就帶我去呢塊板，叫我插返支旗仔。

香港同台灣有獨立既地圖 ，睇黎都有好多香港人黎過。
有機會的話會再黎住一晚的。

然後就搭15:13既巴士去返大步危站，記得要準時，因為下一班係17:13，呢班都miss埋就要係上面住一晚。

沿路風景都唔錯。

之後就搭返JR返高知，真係好鐘意呢D鄉村既感覺。

因為未食飯，一到高知就求其入左間舖頭食。
砂鍋拉麵，一個字，伏。
真係麻麻地。

然後冇記錯就去左鳩行，同埋去機舖打左陣機。

去到夜晚又食另一間拉麵，呢個好食好多。

不過唔夠飽所以再去食左個宵夜。

食完就返返酒店休息，結束爽到癲既一日。

-Day 6 完-

巴打，行祖谷蔓橋同浸溫泉用咗幾耐時間？
因為要夾返巴士時間都幾頭痛 因來緊9月去
同埋浸溫泉個程序係點架 點同當地人溝通

行蔓橋同浸溫泉夾埋用左3個鐘左右
因為條橋其實好快行完，溫泉最多都係浸一個鐘
所以三個鐘夠晒
搭12:08班車上
搭15:13班車走
同酒店職員溝通都係用身體語言，手指指就得
程序就係同佢講要浸日歸溫泉，俾完錢佢就會俾毛巾你
然後你就可以喺間酒店自由活動
不過提一提，日本浸溫泉一定要先沖涼之後先浸
同埋唔可以著住底褲/泳褲浸

希望幫到你

有用，如果夠時都想去浸浸，如果唔係要留係蔓橋2-3個鐘 先有巴士接走

實夠時間所以唔洗驚
同埋我浸嗰間酒店嘅門口都有站，唔洗走返去蔓橋度搭

留名待去四國